黑暗終必過去（另題：來自耶絲的一點正能量）

有無人瞓唔著吖？
我係個耶絲（耶穌既follower）
因為睇咗個post，反思愈寫愈多，想開個post分享一下
唔知你會唔會有共嗚，希望可以帶俾大家鼓勵同正能量

（個post係講NGO但搵唔返）

世界上面好多嘢都係用利益關係嚟換話語權

對於果啲利友，就用番利益既語言同佢地講嘢

我哋要學習identify自己提供緊啲咩利益，回應呢個現實既世界，換取我哋理想既世界

唔係暗黑兵法
我希望我哋可以有一個良善、公平、平等既將來
我希望有同樣價值觀既人可以治理呢個社區
我地既後代、將來既人可以得到幸福

可能將來我地仲有要捱既日子，或者內地都有啲堅守信念既手足，甚至艱難得只要講真話就會受到生命威脅、失去一切。（btw係，有良知有行動支持果啲我都會叫手足。係內地敢企出嚟既人我佩服得五體投地。）

我唔知道我地面前仲有幾大既黑暗，我希望呢啲黑暗快啲完結。黎明嚟到之前我都會努力同謹記

我哋掙扎、忍耐、受傷冒死、承擔風險，唔係因為我地嬲、唔係因為我地驚，而係因為我地有希望，我地愛呢個地方。

憤怒會被磨平，但手足互相支持既信念唔會
我哋話咗要齊上齊落，我哋話咗多你一個好多

所以我地要諗吓自己可以點樣做多小小
唔好俾前線既手足咁孤單，唔好令佢地失望
唔好諗「做咗」既打工仔心態，而係要諗點樣先「做到」
我地追求民主，唔係追求民奴
如果我哋都唔認清自己係邊個，點樣向對家拎我哋要得到既嘢？
（身邊都有啲叫唔郁既朋友 或者佢做咗又唔話我知啦！）

好想同多啲身邊既人同頻番
—有啲時候唔太適合再叫手足做「佢地」、「你地」、「同學仔」、「小朋友」，我地香港人老中青都有，而且包括你在內沒有一個是旁觀者
—做一啲有用而自己負擔到風險既嘢（eg行出屋企門口:0) ）
—做足準備，係自己崗位盡職得嚟將風險降低（eg睇熟地圖、隨時警覺update地圖和留意環境⋯策略post自保post技能post有好多，可花時間閱讀應用裝備自己），犧牲只留在關鍵和必須既時間

我地要警醒，因為我地既敵人好強大
同時我地唔懼怕，因為我地知道我地堅守既嘢係正道，我地相信走下去會有希望，我地會堅持走到最後

小感受
—我有啲左膠，由細到大都係守規矩既道德L，好容易有負罪感，連罵人都會覺得唔舒服嗰隻
—係呢個世道下我們都是罪人（我知道完全比不起新治安的所作所為下作和殘忍）。
—我會記住係呢個政權抹殺咗和平表達訴求既可能，係政權迫我哋然後抹黑我哋。佢知道一百萬人二百萬人和平上街讓道救護車既畫面太壯麗太有感召力，所以濫捕又用暴力嚟傷害同威脅我地想我地驚到唔敢出街。佢迫我地用武力對抗，將我地拉到一樣既平台，然後用不對等既武器、對佢地有利既不透明又缺乏監管既執法同司法程序去壓迫我地。
—我相信手足既勇氣同智慧。係政權用呢個有bug既制度不斷改Game rules將難度提升到SS級。但我地無窮既創意、生命力同行動力終會令佢地降服（會緊記一切都是所有手足的付出、時間心力和血淚）
—我哋會不斷自省不斷改進。我地高級過啲popo，而且我地亦會humble, 每個error都會使我地進步。唔會好似popo黑白不分，不知錯亦不改正（ethic上）

下面係一啲鼓勵到我既經文
希望對你都有用

你要保守你心，勝過保守一切，因為一生的果效是由心發出。

「沒有人點燈放在地窨子裡或是斗底下，總是放在燈臺上，使進來的人得見亮光。 你眼睛就是身上的燈。你的眼睛若瞭亮，全身就光明；眼睛若昏花，全身就黑暗。 所以，你要省察，恐怕你裡頭的光或者黑暗了。 若是你全身光明，毫無黑暗，就必全然光明，如同燈的明光照亮你。」

多謝你地，我地每一個都係一點光，令我見到香港既將來。

願上帝的平安臨到你既心裡面
願上帝終會擦去我們悲傷痛苦的眼淚
祂的權柄和公義終必光照香港。

推吓自己啲正能量

手足加油連儂牆

區議會投票！

又喺到自我安慰